{
    "quizzes": [
        {
            "title": "Oceano",
            "icon": "../../assets/images/icon-html.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "Onde está localizada a Fossa das Marianas?",
                    "options": [
                        "No Oceano Atlântico",
                        "No Oceano Índico",
                        "No Oceano Pacífico",
                        "No Oceano Ártico"
                    ],
                    "answer": "No Oceano Pacífico"
                },
                {
                    "question": "Qual é a profundidade aproximada da Fossa das Marianas?",
                    "options": [
                        "3.000 metros",
                        "6.000 metros",
                        "8.000 metros",
                        "11.000 metros"
                    ],
                    "answer": "11.000 metros"
                },
                {
                    "question": "Qual é a principal característica da água do oceano?",
                    "options": [
                        "Água doce",
                        "Água salgada",
                        "Água mineral",
                        "Água potável"
                    ],
                    "answer": "Água salgada"
                },
                {
                    "question": "Qual é a principal função do ciclo da água para os oceanos?",
                    "options": [
                        "Reduzir a salinidade dos oceanos",
                        "Transportar água doce dos rios para os oceanos",
                        "Aumentar a temperatura da água do mar",
                        "Melhorar a qualidade da água para consumo humano"
                    ],
                    "answer": "Transportar água doce dos rios para os oceanos"
                },
                {
                    "question": "Qual é o principal tipo de planta aquática encontrada em recifes de corais?",
                    "options": [
                        "Algas marinhas",
                        "Musgos de água doce",
                        "Cactos",
                        "Samambaias"
                    ],
                    "answer": "Algas marinhas"
                },
                {
                    "question": "O que são plantas aquáticas flutuantes e onde são comuns?",
                    "options": [
                        "Plantas que crescem apenas em terra firme; comuns em desertos.",
                        "Plantas que flutuam na superfície da água; comuns em lagoas e pântanos.",
                        "Plantas que crescem apenas em água salgada; comuns em oceanos profundos.",
                        "Plantas que não necessitam de água; comuns em regiões áridas."
                    ],
                    "answer": "Plantas que flutuam na superfície da água; comuns em lagoas e pântanos."
                },
                {
                    "question": "Qual é um dos principais tipos de poluição encontrada nos oceanos?",
                    "options": [
                        "Poluição atmosférica",
                        "Poluição térmica",
                        "Poluição plástica",
                        "Poluição luminosa"
                    ],
                    "answer": "Poluição plástica"
                },
                {
                    "question": "Como a poluição do óleo afeta os oceanos?",
                    "options": [
                        "Melhora a qualidade da água para a vida marinha",
                        "Não tem impacto significativo na vida marinha",
                        "Danifica habitats marinhos e pode ser tóxica para a vida marinha",
                        "Aumenta a oxigenação da água"
                    ],
                    "answer": "Danifica habitats marinhos e pode ser tóxica para a vida marinha"
                },
                {
                    "question": "Qual é um exemplo famoso de uma cidade submersa que é frequentemente mencionada em lendas?",
                    "options": [
                        "Atlântida",
                        "Pompeia",
                        "Babilônia",
                        "Roma"
                    ],
                    "answer": "Atlântida"
                },
                {
                    "question": "Por que algumas cidades podem estar submersas atualmente?",
                    "options": [
                        "Por causa de mudanças climáticas e aumento do nível do mar",
                        "Porque foram construídas em desertos",
                        "Devido a atividades vulcânicas em regiões de alta altitude",
                        "Por causa de poluição atmosférica."
                    ],
                    "answer": "Por causa de mudanças climáticas e aumento do nível do mar"
                }
            ]
        },
        {
            "title": "Flora Marinha",
            "icon": "../../assets/images/icon-css.svg",
            "questions": [
                {
                    "question": "O que é flora marinha?",
                    "options": [
                        "Plantas que vivem em desertos",
                        "Plantas que crescem em água doce",
                        "Plantas e algas que vivem em ambientes marinhos",
                        "Plantas que crescem apenas em florestas tropicais"
                    ],
                    "answer": "Plantas e algas que vivem em ambientes marinhos"
                },
                {
                    "question": "Qual é a principal diferença entre algas e plantas marinhas verdadeiras?",
                    "options": [
                        "Algas são plantas com raízes, plantas marinhas não têm raízes.",
                        "Algas não têm raízes, caules ou folhas verdadeiras, enquanto plantas marinhas têm.",
                        "Algas crescem apenas em água doce, enquanto plantas marinhas crescem em água salgada.",
                        "Algas são sempre verdes, enquanto plantas marinhas podem ser de várias cores."
                    ],
                    "answer": "Algas não têm raízes, caules ou folhas verdadeiras, enquanto plantas marinhas têm."
                },
                {
                    "question": "Qual é uma das principais funções das plantas marinhas nos ecossistemas marinhos?",
                    "options": [
                        "Produzir gases tóxicos",
                        "Fornecer abrigo e alimento para a vida marinha",
                        "Reduzir a salinidade da água",
                        "Bloquear a luz solar"
                    ],
                    "answer": "Fornecer abrigo e alimento para a vida marinha"
                },
                {
                    "question": "Como as plantas marinhas ajudam na oxigenação da água?",
                    "options": [
                        "Elas liberam dióxido de carbono durante a fotossíntese.",
                        "Elas consomem oxigênio e produzem dióxido de carbono.",
                        "Elas produzem oxigênio durante a fotossíntese.",
                        "Elas reduzem a quantidade de oxigênio na água."
                    ],
                    "answer": "Elas produzem oxigênio durante a fotossíntese."
                },
                {
                    "question": "Qual é um exemplo comum de planta marinha que forma grandes áreas subaquáticas?",
                    "options": [
                        "Algas verdes",
                        "Seagrass (gramíneas marinhas)",
                        "Musgos de água doce",
                        "Cactos marinhos"
                    ],
                    "answer": "Seagrass (gramíneas marinhas)"
                },
                {
                    "question": "Qual é um tipo de alga marinha conhecida por sua importância econômica e culinária?",
                    "options": [
                        "Algas verdes",
                        "Algas vermelhas",
                        "Algas pardas",
                        "Algas unicelulares"
                    ],
                    "answer": "Algas vermelhas"
                },
                {
                    "question": "Por que a conservação das plantas marinhas é importante?",
                    "options": [
                        "Elas ajudam a aumentar a poluição marinha.",
                        "Elas são essenciais para a saúde dos ecossistemas marinhos e fornecem recursos para muitas espécies.",
                        "Elas não têm impacto nos ecossistemas marinhos.",
                        "Elas não têm impacto nos ecossistemas marinhos."
                    ],
                    "answer": "Elas são essenciais para a saúde dos ecossistemas marinhos e fornecem recursos para muitas espécies."
                },
                {
                    "question": "Qual é uma prática comum de conservação para proteger as plantas marinhas?",
                    "options": [
                        "Reduzir a poluição dos oceanos e regulamentar a pesca",
                        "Aumentar o uso de produtos químicos no mar",
                        "Construir mais marinas e portos",
                        "Remover plantas marinhas para criar áreas de recreação"
                    ],
                    "answer": "Reduzir a poluição dos oceanos e regulamentar a pesca"
                },
                {
                    "question": "Qual é uma das principais ameaças às plantas marinhas atualmente?",
                    "options": [
                        "Aumento da quantidade de água doce nos oceanos",
                        "Poluição por nutrientes e produtos químicos",
                        "Aumento da biodiversidade marinha",
                        "Redução da temperatura da água do mar"
                    ],
                    "answer": "Poluição por nutrientes e produtos químicos"
                },
                {
                    "question": "Como a mudança climática pode afetar as plantas marinhas?",
                    "options": [
                        "Aumenta a qualidade da água para as plantas marinhas.",
                        "Reduz a temperatura da água e melhora a saúde das plantas marinhas.",
                        "Aumenta a temperatura da água e pode causar o branqueamento e morte das plantas marinhas.",
                        "Não tem impacto significativo nas plantas marinhas."
                    ],
                    "answer": "Aumenta a temperatura da água e pode causar o branqueamento e morte das plantas marinhas."
                }
            ]
        },
        {
            "title": "Fauna Marinha",
            "questions": [
                {
                    "question": "O que são níveis tróficos em um ecossistema marinho?",
                    "options": [
                        "Diferentes tipos de poluição;",
                        "Níveis de profundidade no oceano",
                        "Diferentes posições na cadeia alimentar, como produtores, consumidores e decompositores",
                        "Tipos de vegetação marinha"
                    ],
                    "answer": "Diferentes posições na cadeia alimentar, como produtores, consumidores e decompositores"
                },
                {
                    "question": "Qual é o nível trófico mais baixo na cadeia alimentar marinha?",
                    "options": [
                        "Consumidores terciários",
                        "Produtores primários",
                        "Decompositores",
                        "Consumidores secundários"
                    ],
                    "answer": "Produtores primários"
                },
                {
                    "question": "Qual dos seguintes é um exemplo de produtor na cadeia alimentar marinha?",
                    "options": [
                        "Tubarão",
                        "Alga marinha",
                        "Polvo",
                        "Peixe-preguiça"
                    ],
                    "answer": "Alga marinha"
                },
                {
                    "question": "O que são decompositores e qual é seu papel na cadeia alimentar marinha?",
                    "options": [
                        "Animais que produzem seu próprio alimento",
                        "Organismos que consomem outros organismos vivos",
                        "Organismos que quebram matéria orgânica morta e reciclam nutrientes",
                        "Organismos que são consumidos por predadores"
                    ],
                    "answer": "Organismos que quebram matéria orgânica morta e reciclam nutrientes"
                },
                  {
                    "question": "Qual é o papel das bactérias na cadeia alimentar marinha?",
                    "options": [
                        "Elas são produtores primários",
                        "Elas são consumidores terciários",
                        "Elas ajudam a decompor matéria orgânica e reciclá-la para outros organismos",
                        "Elas são predadores de algas marinhas"
                    ],
                    "answer": "Elas ajudam a decompor matéria orgânica e reciclá-la para outros organismos"
                },
                {
                    "question": "Em uma cadeia alimentar marinha, qual animal geralmente ocupa o papel de consumidor secundário?",
                    "options": [
                      "Plâncton",
                      "Peixe pequeno que se alimenta de plâncton",
                      "Tubarão que se alimenta de peixes menores",
                      "Alga marinha"
                    ],
                    "answer": "Tubarão que se alimenta de peixes menores"
                },
                {
                    "question": "Qual é um exemplo de carnívoro marinho?",
                    "options": [
                        "Foca",
                        "Estrela-do-mar",
                        "Sardinha",
                        "Alga marinha"
                    ],
                    "answer": "Foca"
                },
                {
                    "question": "Qual animal marinho é conhecido por ser onívoro?",
                    "options": [
                        "Tubarão branco",
                        "Polvo",
                        "Medusa",
                        "Cavalo-marinho"
                    ],
                    "answer": "Polvo"
                },
                {
                    "question": "Qual é um exemplo de mamífero marinho?",
                    "options": [
                        "Tubarão",
                        "Medusa",
                        "Baleia",
                        "Polvo"
                    ],
                    "answer": "Baleia"
                },
                {
                    "question": "Qual foi uma das primeiras descobertas importantes sobre a fauna marinha?",
                    "options": [
                        "A descoberta do uso de tecnologia submarina para estudo marinho",
                        "A identificação dos recifes de corais como habitats críticos",
                        "A descoberta de espécies marinhas por exploradores no século XVII",
                        "A construção de aquários para estudo de fauna marinha"
                    ],
                    "answer": "A descoberta de espécies marinhas por exploradores no século XVII"
                }
            ]
        }
    ]
}